想成為幕後嘅音樂人

如果要成為音樂總監/製作人之類嘅人，可以點樣起步？

好運嘅話應該都要差唔多十年時間先上到去呢個位？

利申：20頭，咩樂理樂器都未學過，即將會去學習木結他先

乜嘢令你覺得自己適合做呢個崗位

開始諗自己嘅人生目標，適唔適合其實未知。
不過我願意花時間去行呢條路，唔想再虛度光陰。

Btw thanks for reply

我會覺得你都只係岩岩開始學玩音樂，唔使畀自己咁大壓力既
當你玩落覺得好玩有興趣，到時先開始考慮做音樂人都唔遲

試下換個角度，用業界視角睇返你自己
點解要請你 / 比機會你

"我有聽開乜歌勿歌"
"我覺得音樂圈需要一場改革"
如果答案只係咁，可以考慮下其他出路

多謝你意見！
我覺得有抱負咁去學習會好啲，無幾多青春可以去做自己想做嘅野

唔係話打擊你，不過睇你講咩都冇學過得啖笑

改革呢啲細佬未有咁快咁大想頭 但係音樂製作人都已經係...

先讀音樂系先啦

明白嘅 我都係做返自己想做嘅野 無相干

你意思係讀樂理個啲先？ 之後先學樂器？

人地20半隻腳入左行build up cv
你依家先開始學木結氣會唔會誇張左少少

他

基本樂理 點都要識

係 總監好難做嫁 識玩樂器之餘仲要識創作

如果有咁嘅理想，我會建議去學左琴先

我都明白嘅，但係再遲多啲就仲誇張架喇
訓身落自己想做嘅野係得呢段時間 唔想咁快後悔同認命

好！ 多謝你 我格下價邊間比較好

好！ 但係電子琴會比較實用啲？ 可以彈到其他樂器或者音樂？

好似樓上咁講，當然要識啲音樂

但你既目標，究竟係你標題講既音樂人，定係製作人？

完全係2樣野黎

如果你係想做製作人，音樂玩到識飛，都唔足以令你做到

唔一定要上堂嘅...
自學住先

如果你真係有熱誠, 吉他同電子琴兩樣一齊學
一開始學CHORD 先, 跟住練SCALE,

做音樂超辛苦要好有毅力講緊有料果d

我睇開呢個

大陸人

香港冇咩人真係讀音樂又肯教人

其實理論上係一樣嘅，不過電子琴有effect可以玩
effect有個隻樂器聲就可以彈到其他樂器
可以玩到多d野

你睇完覺得唔悶先話有興趣啦

到時你日日學呢d悶死都似